覺唔覺廿幾歲人 成日用埋d老野用語好撚柒？

岩岩聽到有個後生既叫bb做蘇蝦
乜撚野蘇蝦 蘇哈托我就識

D咁既老野用語真係無返40歲人都唔好講
柒到喊

咩野蘇蝦啊？
依家仲邊有依支歌仔唱架？

好撚頻能呀！

係啊 我個拖友都成日用呢隻字
我都成日話佢

好人好者叫bb唔得
叫小朋友唔得

仲有呢期成日聽到人講因乜解究
解你老母臭西咩真係 聽到忟

Skr skr skr🤙🏻

所言差矣

咩係拖友

呢排番工成日聽人叫個女同事愛麗絲
你老母都21世紀啦 仲係到格硬英轉中 柒到打冷震
學番幾句英文叫Alice得唔得

我叫開嬰兒

笑死

佢串緊樓主個名呀

講呢啲用語有派頭吖嘛
樓主薯嘜來嘅, 多花臣啲受歡迎啲呀

你咪當人羅拔先得㗎

我覺得好有趣

𤓓臭

成班2000後小學雞 香港廣東俗語都唔識

覺得柒唔講=唔識？
年齡大d威d

老母夠係文言古語啦
你唔好講吖柒咕碌

用番黎保留下香港啲用語唔好咩？

咁柒既用語留黎做咩

樓主真係冇陰功，你老母生着你個懵卵

柒唔柒好主觀姐
你聽唔慣就唔比人用
好霸道

上面d字全部都係TVB播80 90年代舊劇先會聽到

其實好撚無謂 討論俗語咪討論俗語
一鳩就話人2000後人身攻擊咗先 咁有咩好傾?

利申90後

我都覺

利申: 唔講成語 好老套

2十幾歲人仲講屈機真係好7
應該講666

該煨囉 你都冇興嘅 講多幾句就掂過碌蔗啦

再唔講下呢啲廣東話俗語就冇嫁喇
咁都要屌 粵語文化逐漸消失 沒落唔好淨係話蝗語蠶食我地

我地中國人唔講中文
學埋啲洋人字抵比啲西人睇唔起

你都無解既

我們一起skr🤙🏻一起喵喵喵喵喵

我唔係中國人

仲以為有幾老嘢，等我特登入唻睇
冇咩事我返出去同啲書友仔睇影畫戲先啦

樓主仲留係世上嚟做咩？

屌你老母廣東話夠老土啦你又講

樓主曲線引人推廣粤語點樣笑柒人

你個臭飛都幾沙塵喎
自己唔曉就唔准人講？
梗係嚮處做架兩定嘞 打過你至得

就算我班書友都唔會咁講 好老套

樓主你咁唔通氣, 大把人實行畀貓面過你食

呢個post啲cm好令人懷念

剛剛見到有位姑娘去茅廁屙左個蘇蝦出黎
我覺得佢肯定係未行大禮之前同佢丈夫行房

慳啲啦大陸仔
從來唔係老野用語 係你班死大陸仔唔識 用番自己大陸潮語代替

kai子都好過你傻逼啦 識埋啲大陸閪講傻逼就以為好潮

有咩問題

我叫開娃娃

蘇蝦仔未出世，都要搵玉皇大帝，聽佢講返啲世俗條例。

樓主5毛黎 洗劫緊香港文化

香港都回歸左20年
用內地潮語有咩問題
咁睇唔起可以試下唔用中文

唔好笑呀假膠 走啦

( Show Blocked User - 花與愛麗絲 )

樓主好水皮呀

無乜人用反而幾型吖

嘩 好時髦啊

影畫戲

好撚柒其實都係老野用語
廿幾歲 都係老野用語

無人無人能做到 這一生都趣味
悲悲喜喜常換轉 有一些都優美

老老實實，樓上的cm先係廣東話

廣東話果種生鬼，普通話英文翻譯唔到

kai子

汝何以服糞

你都冇解嘅

叫開牙丫仔

樓主趁地淋啦

支持粵語，所以負評

安祖娜嬰兒

老野 字詞 vs 蝗字？

打佢一身

6你老母咩大陸仔

真

冇天裝囉
樓主你邊樹人咁巴閉呀

想講咩都要就住就住咁 佢都無解嘅

你連拖友係咩都唔知 唔係唔識咩

今次真係烏龜戴眼鏡喇

啱先自己問完咩叫拖友就唔記得
似乎記憶力都唔多好

雖然樓主真係好痾個 不過大家唔好再撚化佢啦

近排翻睇咗
笑到仆街
你下流～你賤格～

樓主都係叫愛麗絲

廣東話嘅沒落除咗係大陸嘅壓迫

更重要嘅係講廣東話嘅人都成日自我審查 filter走啲佢地覺得過咗氣嘅字

永遠都係自己講嘅先係正宗 你要我揀 我令願娘啲都唔想下一代講大陸所謂嘅潮語

你咪一時唔偷雞做保長wor

你同支那狗笑尻人用廣東話有咩分別
自己語言都唔支持
五毛走狗忘恩負義不忠不孝人江垃圾死廢柴

叫開寶寶

借問聲用廣府話講話，因乜解究香港人會唔地除？

on 9 香港文化都話老土
唔怪得回歸好似新疆咁俾人滅緊族
唔單止幫廢老，連啲00後都係咁

屙拔甩囉

人哋點叫關你撚事咩

咁樓豬夠一鳩就話人廿幾歲人講好撚柒

簽返張賣身契

樓主咁柒仲留係度又做咩咧？

苦過啲啲

連登仔仲吹奏緊‘細蓉’先搞笑，我老豆老母都唔撚講啦

我啲英文真係有限公司黎嫁哈哈哈

咁ching會點講

睇到係咁笑，好鍾意呢啲用語好親切

一方面屌新潮語係蝗語，另一方面想淘汰傳統香港用語
連登仔精神分裂

呢個post諗起我老豆 佢好鍾意教我呢啲用語
但佢五年前已經過咗身

我覺得好摩登喎

嘩屌 你係咪屌緊我

其實唔算香港用語，
只係老一派嘅粵語，
時下好多廣州人，都仲係講緊呢一款廣州話，聽落好似睇緊麗的電視咁，都幾盞鬼下㗎。
我都係有嗰句講嗰句啫。

細蓉都唔識...新移民?

你都無解既，講呢啲有乜相干？

原諒我閱讀拎u 唔地除係?

睇下山水有相逢啦
好多廣府話
唔地除=don’t understand

該會 而家D後生仔興玩文字獄?

廣東話俗語咁生鬼咁多形容詞 書面語都未必寫到出黎都嫌7
咁係咪講L哂啲666 skr skr先係in好撚型呀on9仔

屌你老母 有個後生 老屎忽專用

Block左呢條on9仔先

又學多樣新野
或者係時代嘅變遷
吞泡(pok) 紮炮 呢啲old school野都有不少人唔明

該煨囉啲後生打歪

我係樓主就著草

許冠傑啲口水歌好正 睇歌詞有啲字都無乜點見過咁滯

你唔好好似山藥草咁up得就up啦

"唔地除"
係台山話，係「唔明白」既意思

酒杯敲你個頭 你阿媽話痛
因乜解究

呢排番工成日聽人叫個安全套杜蕾斯
你老母都21世紀啦 仲係到格硬英轉中 柒到打冷震
學番幾句英文叫Durex得唔得

人家歡喜咪得囉

香港人仲勁過紅衛兵
首先labels d字，之後再用某d奇怪理由批鬥自己本土用語

遲d去大排擋講句撚手小菜，都應該要比人爆樽

用老野得罪你？

講呢啲古舊廣東用語，要睇情況場合。
為左標奇立異，講出來無人聽得明，咁講黎把撚?
人地聽到，係笑你 on9 咱

香港全盛時期D 人就係講呢D

你返去飲喜茶玩抖音啦垃圾00後

咁啱得咁橋
飛機撞紙鳶

今次真係屙拔甩啦

鬼馬啦你

聽到蘇蝦雷斯笑左出黎
死老野

岩岩聽到有個後生既叫嬰兒做bb
乜撚野bb Beyond我就識

D咁既老野用語真係無返40歲人都唔好講
柒到喊

佢老豆老母都唔講仲唔係全家新移民

支那畜你梗係可以唔用中文啦
你淨係識吠
你老母咪又係狗一隻 點會教到你啊

唔知自己係lulu

飲荷蘭水

抵鳩你班2000後做奴隸

無法治無民主ge香港好好地享受，自己語言都唔尊重

樓豬巧威威牙

我覺得係 Ben Sir 同 TVB 搞出黎，
"呃我膝頭哥唔食辣椒醬/呃鬼食豆腐/"
將呢啲廣東話揭後語玩到柒晒，
對承傳廣東話無實際作用。

我地細個時，長輩經常講呢啲野，
但佢地語氣音韻講得好自然，好有韻味。

有部份 90's, 2000's 隨時連廣東語都未講得正，
係電視睇完覺得過癮，以為講出黎與別不同。
就學人講呢啲字，只係「鸚鵡學舌」，
根本唔明白背後既意思，旁人聽到只會笑你柒。

你又柒又on99，有無考慮死左傳？

你個樣都生得柒啦，唔撚見你死左去

佢呀屌你老母垃圾輸入法

So ha 真係40年前用語 粵語長片年代用

你真係格格gelgel！

你唔夠時髦啫

樓主一生愛潮爆

愛麗絲 好撚柒

樓主呢個帖好囧

仲要隻手係鼻前面撥住講

G持樓豬
禾地00後而家係講牛b死了，666,skr呢d XD

你D Skr 重柒啦，死傻系

屌你老母 夠古老啦 你咪又係咁講

所以話00後上連登真係無眼睇

你老母生癌就払探病啦
炆你條命咩低b仔

咁先係至in 至 yeah嘛

識講先夠把炮架嘛

樓豬

如果香港人自已都唔尊重自已嘅語言同文化, 其他人又點會尊重呢?

「蘇蝦」的本字是「臊孲」(讀作蘇鴉) ， 「臊」是指初生嬰孩身上的那種氣味；「孲」在《集韻》的解釋是「赤子」，意思為嬰孩。後人以為「臊孲」是指嬰孩蜷伏如「初生之細蝦」，故讀作「蝦」，「臊孲」亦因而誤寫為「蘇蝦」。

咪係 煩到嘔電

樓主真係精甩尾，連d蝗既用語都識

無撚有錯
廣東話呢d老野語言留黎托柒
用普通話仲好la
啱唔啱呀

返屋企訓啦小學生

有乜咁柒，最柒就係你啦樓主

睇死樓主係腥香港人

柒就要死架喇咩😑？

又開埋d假膠po

你都單方面覺得廣東話好柒啦

無眼屎乾淨盲

同大陸融合呀
大陸人唔識英文咪會咁讀囉
奧斯卡、艾麗絲、里貝卡

荷包

唔L得呀
蘇蝦

睇你個撚樣都係近00既90後

識就唔會覺得柒啦，識就明廣東話有幾博大精深啦，柒左仲要兜

屋企除晃幾大？

唔覺。有啲仲幾得意又有出處

死00後仆街死啦

B咩b話？講埋啲雞腸我唔曉喎
撥個輪個我學校個先生問下先

年輕一代竟然認為廣東話用語=老餅

要呀 咁柒既人留喺世界上做咩

老豆成日睇南方衛視72家房客，勁多呢啲廣東俗語/歇後語

又講？
比d創意好無？負評唔是咁呃的

你覺得自己柒 你可以唔講
人地唔覺都唔可以講？

其實幾撚正 點解呢啲用詞會流唔到去依家呢一代

樓主消失左好耐

我舊時同𥦬都甚少咁講講野

你都戇撚鳩鳩 中文係咩你都未撚知學人講野 仲用埋啲以為好申既表情

你話留黎做咩嘛 咁你柒 死撚左咪無留呢樣野囉

唉,見得多依類post
就知道過多幾年香港就黎赤化完成

呢段西遊記啲廣東話用字正到仆街

等我撥個輪俾你老母先

不知所謂
淨係學埋啲00後潮語 講嘢一嚿嚿就覺得自己好撚威？
過多十年一樣比人笑咋傻閪

我成日都問人茅廁向邊

你咁撚柒夠留喺度啦 笑大人個口

我公司都有位女同事叫愛麗絲 wor

其實「老嘢」都係老嘢用語

依加係你地自己唔講不特止， 仲要唔比人地講
你話抵唔抵鬧

我叫開欣兒

00後咁多大陸仔 係咁架啦

2/10

應該叫佢地睇下
難兄難弟
或者
巴不得爸爸
咁可能會 覺得冇咁老土

樓主大陸仔

叫開慈姑頂或者雞包仔

沙塵skr仔

D人咁盞鬼都有嘅

樓主實行每日都一起學貓叫
今日得罪咁多人,出街好聲行啦

凱子？
Kai子好似早十幾年先有人開始講

中文由七種語言組成:有粵語,閩語,吳語,北京話(以前嘅官話)等等。
不過而家得返普通話,同日漸弱勢嘅粵語。

有時多一兩個呢啲post先喚醒大家保育本地文化。
好多過比人溫水煮蛙

呢亭人拉晒去坐花廳就啱架喇
咁牙刷呀啦

樓主係講得好 蘇你老母蝦咩 而家除左睇古裝劇仲邊到有人講垃圾蘇蝦 唔好成日講話乜柒文化 過左時冇人用就掉嫁啦

咁樣引人講返多啲港粵俗語

同事

樓主都唔湊米氣既
咁多人袋錢落你袋都無心袋載
肯定係以前先生無教好你個百厭星

年紀輕輕係沙塵d 原諒佢啦

你唔quote
我都唔發現打錯左個裝字

啱你聽既就蒲下頭

樓主大陸喱

一時出嚟話捍衛本土價值

一時出嚟話本土言語老土唔應該講

究竟係無知，還是無聊，媽，我好亂丫

宜家啲腦囟都未生埋嘅𡃁仔真盞鬼
𤓓咗仲死雞撐飯蓋

連我摩囉差都曉 樓主大陸仔頂啦 該煨囉

樓主你都無解嘅

難得人地仲用緊粵語唔係蝗語
將就下
我直接叫細路 唔洗煩

樓豬00後因乜解究咁沙塵
屌你老母個臭化西 剩係識係到SKR, 你扮狗吠?
大陸仔死返大陸嘛 學乜人講雞腸
真係你老母生嚿叉燒都好過生你